失信是林鄭管治崩潰之始

失信是林鄭管治崩潰之始
（時事評論員 劉細良） - 劉細良

香港人對特首及政府越來越不信任，因為市民已非日日靠大台新聞餵食的愚民，資訊科技令社會訊息傳播多元化，可笑特區政府仍然沿用舊一套消息人士放料推銷官方立場，以為只要主流媒體歸晒邊，政府就可以施政暢通無阻。至於老左們就更加落後，仍然相信只要搞死《蘋果日報》、cut咗大台轉播令冇人睇到港台節目，香港自然人心回歸、習主席倍受人頂禮膜拜。人世間的事業，又怎會如此一帆風順？於是國家領導人梁振英惟有親身上陣，用facebook煽動群眾攻擊在《蘋果》落廣告的客戶，但即使梁領導成功殺死《蘋果》，讀者也不會轉去《明報》、《信報》、TVB或《南早》，只會加速令更多人離開主流媒體。

自從林鄭公佈明日大嶼願景以來，外界一直質疑是為了配合與大灣區融合，政府照例否認，甚至表示七成土地會興建公營房屋，以此爭取民意。但本土研究社披露，深圳前海展示廳有一幅交通運輸系統圖，顯示當局計劃由前海建高鐵接駁香港東大嶼，相關計劃從來無對外公佈，本土研究社的新聞迅速通過新媒體傳播，政府官員仍懵然不知。局長黃偉綸早前回應事件，稱「開始有新聞報道我才知道，其實前海或香港附近其他地方本身有其看法，我是尊重的」。請問大家信唔信特區官員對大灣鐵路「直隊」人工島全不知情？

多陰謀論因政府刻意隱瞞

政府官員一直批評社會太多陰謀論，但實情是政府多次刻意隱瞞，拒絕交代事實全部，以為只要控制主流媒體，眾口一辭推銷政府line to take，民意就乖乖接受。明日大嶼上萬億工程，事關重大，政府理應開誠布公，成立如當年新機場工程諮詢委員會一類機構，將可行性研究、財務安排、工程規劃一切重新作公開諮詢，才能重建市民信心；而非整色整水假土地供應之名來包裝明日大嶼。

自梁振英上場以來，中港關係急速惡化，一國兩制嚴重失衡，公眾相信凡涉及中港關係的背後總有不可告人的陰謀。本來特區政府是中間溝通橋樑，但兩任特首為討好中共領導人，一味批評反對市民，而不是用政治手段去解決矛盾。建制派則繼續權在我手，毫不留情。這種敢於「亮劍」的歪風，進一步引起市民反感。大灣區併吞計劃已經取代了過去30年中港就民主化產生的矛盾，加上九七至今100萬內地移民、自由行爆煲、政府拒絕削減單程證等，在在令市民相信，大灣區融合是終結一國兩制的陰謀，是中共移民實邊、西藏基建鐵路大開發的翻版，實行全面吞併香港溝淡香港人的政治工程。林鄭政府一棚廢柴只懂嗌口號，反對明日大嶼運動將會取代爭取真普選，成為大規模社運再起的契機。

同一時間林鄭聲稱因台灣一宗殺人案的公義，而打開內地法律伸手入香港的《逃犯條例》修訂，這行動也被視為併吞香港工程一部份，公眾根本不信任林鄭月娥的說法。建立政治信任是要經漫長過程，要毀掉就十分容易，林鄭上場至今事事緊貼中央取悅領導，已經破壞了市民對特區政府及公務員的信任。失去信任是不可管治的開始，萬億基建卻在這時硬上馬，對民眾批評視而不見，擺出一副傲慢態度，毋須問車公，保證五年任內林鄭管治必定崩潰。

劉細良
時事評論員

上一則
上一則
中南海浮沉：「習即黨國」違反中共黨章精神 (林和立)

下一則
下一則
世道人生：供養 (李怡)

自梁振英上場=自劉細良太平紳士離開特區政府